<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
        <text>Да, что ты хочешь?.. Стрелок?! Это ты?!</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
        <text>Я рассказал всё, что знаю.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_0">
        <text>Стрелок? Нет, Вы меня с кем-то путаете. Я слышал, у Вас есть кое-какая информация о Зоне.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_1">
        <text>Путаю? Ох... Я могу поделиться с тобой этой информацией, но взамен и ты сделай для меня кое-что.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_11">
        <text>Хм, и что же?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_2">
        <text>Годы в Зоне взвалили тяжкий груз на мои старые плечи, так что остаток своих дней я хочу провести здесь здесь, в тиши. Но хотелось бы напоследок увидеть своих старых друзей ещё раз.\n Боюсь, что Стрелок и Проводник уже мертвы, но я бы очень хотел поговорить с Клыком и Призраком, пока ещё есть время. Если ты сможешь найти их и привести сюда, я хорошо вознагражу тебя за твои усилия.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_21">
        <text>Как долго Вы здесь живёте? Клык и Призрак - легендарные сталкеры, но они оба давно мертвы. Клык был убит наёмником со шрамом на Армейских Складах, а Призрака нашли под Янтарём, в лаборатории Х-16, примерно через год после этого. Неужели Вы не знали этого?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_3">
         <text>Они оба мертвы? Ты уверен? Я просто... Как же так... нет, нет, я порядке. Что ты хотел узнать?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_31">
        <text>И что, теперь Вы мне всё так легко расскажете? Думаю, Вы просто впустую тратите моё время.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_4">
        <text>Подожди! Не уходи. Я просто не ожидал услышать такие вести. Стрелок не посещал меня уже давно, так что вряд ли его дела обстоят значительно лучше...  Когда он последний раз пришёл в гости, то дал мне ключ и координаты тайника в Припяти. Вот, возьми. Мне это теперь ни к чему. А тебе, возможно, и пригодится.\n Стрелок говорил что-то о Монолите. Я тогда мало что понял из его слов. Честно говоря, не думаю, что он сам понимал намного больше. И ещё... Он много времени потратил на поиски разгадок тайн Зоны в подземных лабораториях. Не исключено, что ответы на кое-какие вопросы всё ещё находятся где-то там.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_41">
        <text>Понимаю. Спасибо Вам за помощь.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_5">
        <text>А теперь иди, оставь старика в покое.</text>
    </string>
</string_table>
