<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<!-- yan_ecolog_army_soldier -->

	<string id="yan_ecolog_army_soldier_meet_0">
		<text>Привет, а ты...</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_army_soldier_meet_1">
		<text>Местный завхоз, ну копошусь в этом старом дерьме и изредка веду его учёт. А ты здесь новый, реально меня не знаешь?</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_army_soldier_meet_2">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_army_soldier_meet_3">
		<text>В общем слушай. Тоска зелёная здесь и со скуки повеситься можно, так что мы с ребятами тут потихоньку на водку налегаем, только как ты уже догадался по уставу это запрещено. Я знаю, что туго здесь с патронами, Сахар-то ими не торгует! Могу подогнать, правда совдеповские только, звиняй. А ещё бронька у меня есть и прицелы новенькие ночные, интересует? И всё это за обычную водяру! Ты не подумай, я не настолько ушлый, этот хлам здесь всё равно на складе годами лежит никому не нужный. Как сговоримся, нычка здесь на базе, в гараже где УАЗ раздолбанный стоит, товар прямо за ним будет.</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_army_soldier_meet_4">
		<text>Ты вот так просто мне открываешься. А что, если о твоих махинациях со складом узнают?</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_army_soldier_meet_5">
		<text>Тогда на базу больше минимум месяц до следующего вертолёта не приходи, оно тебе надо? Здесь всем очень тяжело и все это понимают, так что подобную крысу, если она прибежит к воротам бункера будут отстреливать и тут тебя даже профессура не отмажет. Будто они чистенькие, вон мед. препаратами и комбинезонами приторговывают.</text>
	</string>	
	<string id="yan_ecolog_army_soldier_meet_6">
		<text>Логично, значит не буду тебя беспокоить, только если не захочу воспользоваться услугами обмена.</text>
	</string>

	<string id="yan_ecolog_army_soldier_barter_list_0">
		<text>Что у тебя можно выменять?</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_army_soldier_barter_list_1">
		<text>Вот, смотри:\n5 бутылок = 6 пачек 9х18\n5 бутылок = 3 пачки 5.45х39\n10 бутылок = 6 пачек 5.45х39\n10 бутылок = пять пачек 12х70\n10 бутылок = две пачки 7.62х54\n15 пузырей + 3 тыщи рублей = пять коробов для ПКП\n20 бутылок = бронежилет «Берилл»\n20 бутылок = 10 пачек 23х75мм "Шрапнель"\n20 бутылок = 5 пачек 23х75мм "Баррикада"\n25 бутылок + 5 тыщ. рублей = дробовик КС-23\n30 бутылок = 2 ночных прицела - "Малыш" и "Сарацин"</text>
	</string>

	<string id="yan_ecolog_army_soldier_barter_0">
		<text>Принёс я водки.</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_army_soldier_barter_1">
		<text>Отлично, выбирай.</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_army_soldier_barter_2">
		<text>6 пачек 9х18</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_army_soldier_barter_3">
		<text>3 пачки 5.45</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_army_soldier_barter_4">
		<text>6 пачек 5.45</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_army_soldier_barter_5">
		<text>Дроби мне отсыпь.</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_army_soldier_barter_6">
		<text>Две пачки 7.62</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_army_soldier_barter_7">
		<text>5 коробов для ПКП давай.</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_army_soldier_barter_8">
		<text>«Берилл» давай.</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_army_soldier_barter_9">
		<text>23х75мм "Шрапнель" неси.</text>
	</string>	
	<string id="yan_ecolog_army_soldier_barter_10">
		<text>23х75мм "Баррикаду" неси.</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_army_soldier_barter_11">
		<text>Давай свои ночные прицелы.</text>
	</string>
	
	<string id="yan_ecolog_army_soldier_barter_done">
		<text>Маякнул своим, забирай за УАЗиком в гараже.</text>
	</string>

	<string id="yan_ecolog_army_soldier_barter_12">
		<text>Да я как-то передумал уже.</text>
	</string>

<!-- yan_ecolog_army_tech -->

	<string id="yan_ecolog_army_tech_hello_0">
		<text>Не мешай мне, сталкер.</text>
	</string>

	<string id="army_yan_mec_about_tool_0">
		<text>Здарова, а ты кто?</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_1">
		<text>По мне не видно? Военный я, Сапсан мой позывной. Здесь нашим ребятам помогаю со снаряжением. Техник по совместительству. Сломалось что, так мне тащи.</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_2">
		<text>И инструменты тебе поди нужны?</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_3">
		<text>Да не, накой! Меня чем надо обеспечили, здесь у учёных снаряжение не простое, вот и требует качественного технического вмешательства... приёмник старый вот починил, правда он муть какую-то загоняет. Года два уже как ребятки наши на складах полегли, а он их голоса вещает.</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_4">
		<text>Ну зона она такая... мало ли, что вычудить может. В общем, я понял. Удачи тебе здесь.</text>
	</string>

<!-- yan_ecolog_semenov   -->

	<string id="yan_bun_semenov_hello_0">
		<text>Да-да? Тьфу, привет.</text>
	</string>
	
	<string id="yan_bun_semenov_talk_0">
		<text>Привет, не жарко тебе в комбезе?</text>
	</string>	
	<string id="yan_bun_semenov_talk_1">
		<text>Техника безопасности, наша лаборатория специализируется на работе с пси-полями и иногда приходится проводить с ними эксперименты прямо в бункере, если ты понимаешь о чём я. Плюс костюм имеет неплохую встроенную систему охлаждения. Просто берёшь и становишься в нём под ледяной душ, а внутрь по многочисленным отверстиям поступает вода. Шутка, тебя что-либо интересует?</text>
	</string>	
	<string id="yan_bun_semenov_talk_2">
		<text>Ну хочется узнать что здесь и как.</text>
	</string>	
	<string id="yan_bun_semenov_talk_3">
		<text>Ну это такая своеобразная дыра, причём в прямом смысле мы находится на дне некогда высохшего озера. У нас здесь мобильная лаборатория, рядом сидит Сапсан и он ремонтирует наше снаряжение, если на то возникнет нужда, но думаю сможет и твоё за соответствующую плату. Вон там напротив меня слышишь как кто-то ворчит? Это наш профессор, он ещё у меня в университете лекции читал. Снаружи два ангара, в ангаре под номером 2 у нас что-то вроде столовой, там рядовой-контрактник за хозяйственную часть отвечает. В соседнем у нас склад и доступ к нему есть только у вышеупомянутого контрабаса, его кстати Духом кличут. Ну а я просто Семёнов, помогаю профессору в различных экспериментах, слежу за аппаратурой, состоянием артефактов. Периодически сюда кстати ещё разные люди заглядывают. У меня есть некоторые познания в фармацевтике, так что если заболеешь, то я тебе помогу и конечно не бесплатно. Ещё с нами раньше был профессор Круглов, пока его не перевели в НИИЧАЗ, он там какий-то доклад о вооружённых бандформированиях зачитывал и вроде бы прояснил некоторые аспекты происхождения псевдособак. Вот так и живём, а ты откуда?</text>
	</string>	
	<string id="yan_bun_semenov_talk_4">
		<text>Да я просто к вам на огонёк зашёл, да и может работёнку какую подыскать.</text>
	</string>	
	<string id="yan_bun_semenov_talk_5">
		<text>Работы у нас валом, особенно на территории завода, там всегда какая-то хуета приключается.</text>
	</string>	
	<string id="yan_bun_semenov_talk_6">
		<text>Как-нибудь поинтересуюсь.</text>
	</string>		
	
	<string id="yan_bun_semenov_heal_0">
		<text>Хочу проверить своё здоровье.</text>
	</string>
	<string id="yan_bun_semenov_heal_1">
		<text>Лекарства нынче дорогие, так что 2000 приготовь заранее.</text>
	</string>
	<string id="yan_bun_semenov_heal_5">
		<text>А как же социальные гарантии? Ладно, пойду за деньгами сбегаю.</text>
	</string>
	<string id="yan_bun_semenov_heal_2">
		<text>Никаких проблем в твоём здоровье я не обнаружил, чеши давай.</text>
	</string>
	<string id="yan_bun_semenov_heal_3">
		<text>Держи, кровосос:</text>
	</string>
	<string id="yan_bun_semenov_heal_4">
		<text>Сейчас где у меня тут был... ага, теперь твоему здоровью ничего не угрожает.</text>
	</string>		
	
<!-- yan_stalker_sakharov -->

	<string id="st_yan_saharov_message_about_storm">
		<text>Сталкер, помогите нам! Наш бункер атакуют зомби! Вы ведь в состоянии пережить этот всплеск пси-излучения!</text>
	</string>
	<string id="st_yan_saharov_message_free_upgrade">
		<text>Сталкер, Вы спасли нас! Наш бункер определённо ждала бы гибель, если бы не Ваша помощь. В качестве благодарности я берусь отладить Вам пси-шлем.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_start_1">
		<text>Здравствуйте, молодой человек, что привело Вас ко мне?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_query_brain_scorcher">
		<text>Расскажите о Выжигателе Мозгов.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_brain_scorcher">
		<text>Хмм, дело в том, что мы пока не подходили близко к объекту, так что большинство того, что мы о знаем об установке - лишь слухи и теории. Единственное, что мы знаем более-менее точно - это последствия её воздействия на человека. Похоже, она неким образом влияет на разум любого, кто подошёл слишком близко. Основными симптомами воздействия являются мигрень, галлюцинации, «туннельное зрение» и, как бы непрофессионально это ни звучало, зомбирование. Я бы назвал эту установку дистанционным пси-излучателем, однако, прежде чем делать какие-либо выводы, необходимо провести более глубокие исследования этой установки.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_query_psi_helmet">
		<text>Профессор, мне нужен пси-шлем. Мне нужно пробраться за Выжигатель, а без должной защиты это невозможно.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_psi_helmet">
		<text>Я полагаю, Вы осознаёте степень риска, не так ли? Впрочем, думаю, иначе Вы бы меня не спрашивали... Ну что же, у нас есть одна модель, над которой мы сейчас работаем, но она ещё не закончена и требует настройки. Мы, конечно, можем отдать Вам прототип прямо сейчас, что обойдётся Вам в 10000 рублей, но в таком случае Вам придётся работать с непроверенным оборудованием, что очень рискованно! Есть ещё один вариант - мы можем ускорить процесс калибровки, но на это потребуются дополнительные средства и время. Это будет стоить 17500 рублей. Мы немедленно приступим к калибровке и где-то через два дня Ваш шлем будет готов.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_psi_helmet_free">
		<text>Я полагаю, Вы осознаёте риск нахождения в этих пси-нестабильных районах, не так ли?..Впрочем, думаю, иначе Вы бы меня не спрашивали... Ну что же, у нас есть одна модель, над которой мы сейчас работаем, но она ещё не закончена и требует настройки.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_1">
		<text>Я не могу столько ждать, давайте прототип.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_1">
		<text>Если Вы настаиваете... Но я всё же считаю, что Вам необходимо перестраховаться. Знаете, мне бы не хотелось брать на себя ответственность в случае неудачи... Если во время использования прототипа Вы почувствуете, что защита не работает должным образом - немедленно возвращайтесь к нам, я могу откалибровать шлем в любой момент... Что ж, прототип обойдётся Вам в 10000 рублей.</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_2">
		<text>Вот деньги. Спасибо, профессор!</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_2">
		<text>Хорошо. Но я бы советовал Вам сначала его протестировать. Помогите нам отключить пси-установку в лаборатории к северу отсюда, пожалуйста. Будем надеяться, что он сможет защитить ваше сознание...</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_3">
		<text>Я всё-таки хотел бы, чтобы Вы закончили свою работу. Не могли бы Вы настроить мой шлем?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_3">
		<text>Знали бы Вы, какое облегчение принесли мне и моим коллегам. Калибровка шлема значительно уменьшит риск Вашей смерти, и мы бы не хотели чувствовать себя виновными в том, что продали вам недоделку... Так как Вы уже оплатили прототип, окончательная настройка будет стоить вам 8000 рублей и займёт примерно два дня.</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_1">
		<text>Надеюсь, оно того стоит.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_1">
		<text>Не сомневайтесь, молодой человек. Калибровка шлема позволит добиться максимальной защиты от пси-излучения. Вы сможете свободно бродить по всей Зоне, без какого-либо ущерба рассудку! Итак... Шлем обойдётся вам примерно в 17500 рублей.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_1_free">
		<text>Не сомневайтесь, молодой человек. Калибровка шлема позволит добиться максимальной защиты от пси-излучения. Вы сможете свободно бродить по всей Зоне, без какого-либо ущерба рассудку, его пси-защитный потенциал будет максимальным. Так как Вы помогли нам, я дам Вам устройство бесплатно.</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_2">
		<text>Хорошо, я буду ждать полностью откалиброванного пси-шлема. Колдуйте.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_2">
		<text>Спасибо Вам, сталкер. Я начну калибровку в ближайшее время. Приходите через пару дней.</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_3">
		<text>Мой шлем уже готов?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_3">
		<text>Да! Держите. Но я бы советовал Вам сначала его протестировать. Помогите нам отключить пси-установку в лаборатории к северу отсюда, пожалуйста. Шлем должен вас защитить.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_3_1">
		<text>Ещё нет, зайдите позже.</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_3_1">
		<text>Я подумаю над этим.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_3_1">
		<text>Отлично. Не волнуйтесь, ваш шлем будет ждать вас здесь.</text>
	</string>
<!------------------- yan_merc_guards --------------------->

	<string id="yan_merc_guards_start_2">
		<text>Братан, ты зашёл не в то место! И лучше бы тебе побыстрее свалить, пока мы добрые.</text>
	</string>
	<string id="yan_merc_guards_start_3">
		<text>Ты проблем, что ли, ищешь? Вали, пока цел!</text>
	</string>
	<string id="yan_merc_guards_start_4">
		<text>Потеряйся, пока я тебе пулю в лоб не всадил!</text>
	</string>
	
</string_table>
