<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<!-- Прицелы -->	
	
	<string id="st_addon_susat_scope">
		<text>Прицел SUSAT L9A1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_susat_scope_descr">
		<text>Четырёхкратный стандартный прицел, разработанный для армии Великобритании. Очень редкая штука.</text>
	</string>	
	<string id="st_addon_specter_scope">
		<text>Прицел ELCAN SpecterDR</text>
	</string>
	<string id="st_addon_specter_scope_descr">
		<text>Оптический прицел с изменяемой кратностью, призванный прийти на замену 4-x кратному прицелу ACOG от компании Trijicon. Оснащён апертурным механическим прицелом, что позволяет вести огонь из него на ближней дистанции не демонтируя при этом сам прицел.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_eotech_scope">
		<text>Коллиматор EOTech XPS3-0</text>
	</string>
	<string id="st_addon_eotech_scope_descr">
		<text>Компактный коллиматорный голографический прицел от одноимённой американской компании. Водонепроницаем и совместим с ПНВ.</text>
	</string>	
	<string id="st_1p59_scope">
		<text>1П59 "Гиперон"</text>
	</string>
	<string id="st_1p59_scope_descr">
		<text>Оптический прицел, который специально предназначен для снайперских винтовок типа СВД.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_1pn93_scope">
		<text>Прицел 1ПН93-2 АК</text>
	</string>
	<string id="st_addon_1pn93_scope_descr">
		<text>Ночной прицел 1ПН93-2 предназначен для наблюдения за полем боя и ведения прицельной стрельбы в условиях естественной ночной освещенности при температуре окружающей среды от плюс 50°C до минус 50°С и относительной влажности воздуха до 100% (при температуре 25°С).</text>
	</string>
	<string id="st_addon_pn23_scope">
		<text>Прицел ПН23 "Сарацин"</text>
	</string>
	<string id="st_addon_pn23_scope_descr">
		<text>Прицел "Сарацин" является одной из последних разработок Новосибирского приборостроительного завода, серийно производится с 2011 года. Его отличительной особенностью является малый вес (670 гр.) и габариты. При этом корпус прицела выполнен из металла. Прицел оснащается ЭОПом поколения 2+ или 3.</text>
	</string>	
	<string id="st_addon_leupold_m4_scope">
		<text>Прицел Leupold Mark 4</text>
	</string>
	<string id="st_addon_leupold_m4_scope_descr">
		<text>Устанавливается на планку пикатинни, является весьма редким и дорогим прицелом, который обеспечивает хорошую кратность приближения.</text>
	</string>		
	<string id="st_addon_kobra_scope">
		<text>Коллиматор ЭКП-8-02 "Кобра"</text>
	</string>	
	<string id="st_addon_kobra_scope_descr">
		<text>Прицел "кобра" обеспечивает уверенное прицеливание в условиях естественной освещённости (яркий солнечный день, глубокие сумерки и лунная ночь) благодаря наличию 16 уровней ручной регулировки яркости прицельной марки. Расположение прицельной марки и цели в одной плоскости позволяет осуществлять прицеливание как одним, так и двумя глазами, что создаёт для стрелка ничем не ограниченное поле зрения, и вести эффективную скоростную стрельбу по быстро перемещающимся, малоразмерным и внезапно появляющимся на короткое время целям.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_pu_scope">
		<text>Прицел ПУ</text>
	</string>
	<string id="st_addon_pu_scope_descr">
		<text>Штатный советский прицел, который устанавливался на многое оружие. Сейчас его можно поставить разве что на СКС или же винтовку Мосина.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_4x34_scope">
		<text>Прицел ПО 4x34</text>
	</string>
	<string id="st_addon_4x34_scope_descr">
		<text>Чуть более современный прицел, но всё с той же классической прицельной маркой "пенёк". Подойдёт для автомата "Гроза" и некоторых ружей.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_acog_scope">
		<text>Прицел ACOG</text>
	</string>
	<string id="st_addon_acog_scope_descr">
		<text>Штурмовой прицел для автоматических винтовок преимущественного западного производства, имеет соответствующую кратность прицеливания.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_barska_scope">
		<text>Коллиматор AC10632 Red Dot</text>
	</string>
	<string id="st_addon_barska_scope_descr">
		<text>Голографический прицел для западных автоматических винтовок, имеющих необходимую для этого планку.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_pso_scope">
		<text>Прицел ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_pso_scope_descr">
		<text>Стандартный прицел с 4х кратностью увеличения, применяется преимущественно на отечественном оружии.</text>
	</string>
	<string id="st_1p29_scope">
		<text>УСП-1 "Тюльпан"</text>
	</string>
	<string id="st_1p29_scope_descr">
		<text>Стандартный советский стрелковый прицел без подсветки.</text>
	</string>	
	<string id="st_addon_scope_okp_scope">
		<text>Коллиматор ОКП-7</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_okp_scope_descr">
		<text>Современный российский коллиматорный прицел. Основная особенность прицела - крепление рефлектора без механической оправы, перекрывающей заметную часть секторов обстрела.</text>
	</string>	
	<string id="st_addon_pgo7_scope">
		<text>ПГО-7В</text>
	</string>
	<string id="st_addon_pgo7_scope_descr">
		<text>Оптический прицел, который предназначен специально для ручных гранатомётов с учётом их баллистики и особенности стрельбы.</text>
	</string>

<!-- Глушители -->

	<string id="st_addon_silencer">
		<text>Глушитель</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>Эффективный прибор бесшумной стрельбы с возможностью быстрого модифицирования. Ствол оружия внутри корпуса глушителя окружён рулоном мелкой латунной сетки; в передней части прибора расположен набор металлических диафрагм с отверстиями для прохода пули. В комплекте - набор переходников и уплотнителей под распространённые калибры. Предназначен для снижения шума и маскировке пламени при выстреле.</text>
	</string>

<!-- Подствольные гранатомёты -->
	
	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>ГП-25 "Костёр"</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Штатный подствольный гранатомёт к большинству советского оружия.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_groza">
		<text>ГП-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_groza_descr">
		<text>Данный подствольный гранатомёт разработан специально для ОЦ-14 "Гроза" и позволяет метать гранаты и вести огонь одним спусковым механизмом при предварительном переключении режима.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>M203 GL</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Американский штатный подствольный гранатомёт. Использует снаряды, которые отстреливают гильзу в отличие от советских гранат.</text>
	</string>		
	
<!-- БК -->	

	<string id="st_ammo_pg_26">
		<text>ПГ-26</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_pg_26_descr">
		<text>Заряд для гранатомёта РПГ-26, эффективный против техники.</text>
	</string>	
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Патроны .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_descr">
		<text>Патрон калибра .45 с оболочечной пулей остаётся популярным уже более сотни лет. Тяжёлая пуля при относительно слабом пороховом заряде летит с не слишком большой скоростью, но обладает значительным останавливающим действием.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Патроны .45 ACP Hydroshock</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_descr">
		<text>Нестандартный тип патрона для калибра .45 ACP - полуоболочечная пуля с экспансивной выемкой и стальным сердечником. Этой комбинации полуоболочечной экспансивной и бронебойной пуль свойственны как все достоинства, так и все недостатки обоих типов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45 Hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Патроны 12х70 дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_descr">
		<text>Обычный патрон 12-го калибра, снаряжённый дробью диаметром 6 мм. На близких дистанциях обладает огромным убойным и останавливающим действием. Предназначен для стрельбы только из гладкоствольного оружия.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12х70 др</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патроны 12x76 жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_descr">
		<text>Патрон 12-го калибра с безоболочечной пулей. Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей: его тяжёлая пуля не пробивает, а фактически продавливает бронежилеты.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 жк</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Патроны 5,45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_descr">
		<text>Армейский патрон калибра 5,45x39 мм 7Н22 с бронебойной пулей используется в автоматических винтовках многих стран - участниц Варшавского договора. Внутри пули находится бронебойный сердечник из твёрдого сплава. Эффективен против бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5,45x39 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Патроны 5,45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_descr">
		<text>Патрон калибра 5,45x39 мм 7Н10 с пулей повышенной пробиваемости используется в автоматических винтовках многих стран - участниц Варшавского договора. Благодаря уменьшению импульса отдачи и увеличению дальности полета пули, обеспечивает более высокую точность боя в сравнении со старым патроном калибра 7,62 мм.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5,45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патроны 5,56x45 мм AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_descr">
		<text>НАТОвский патрон калибра 5,56х45 мм c повышенной пробивающей способностью, известный под индексом SS190/М855. Эффективен против бронежилетов. Широко используется в стрелковом оружии армий и спецслужб стран Запада.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5,56х45 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Патроны 5,56х45 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_descr">
		<text>Малоимпульсный НАТОвский патрон калибра 5,56х45 мм, разработанный для ведения прицельного огня очередями. Известен под индексом SS109. Обладает прекрасными баллистическими характеристиками.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5,56х45</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Патроны 7,62x54 мм 7H14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_descr">
		<text>Специально разработанный снайперский патрон калибра 7,62 мм. Пуля оснащена стальным сердечником. В сравнении со стандартным патроном того же калибра обладает улучшенными баллистическими характеристиками и повышенной пробивающей способностью.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7,62x54 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-pkm">
		<text>Патроны 7.62x54 мм ПП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-pkm_descr">
		<text>Недорогой стандартный патрон калибра 7,62 мм. В силу конструктивных особенностей мало подходит для снайперских винтовок и используется в качестве боеприпаса для пулемётов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-pkm_s">
		<text>7.62x54 ПП</text>
    </string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Патроны 9х18 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_descr">
		<text>Под металлической оболочкой пули этого боеприпаса скрыты стальной сердечник и свинцовая рубашка. Обладает хорошим останавливающим действием, однако малоэффективен против бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9х18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Патроны 9х18 мм +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_descr">
		<text>Патрон с пулей повышенного останавливающего действия, где европейская маркировка +Р+ обозначает «очень высокое давление в стволе». По сравнению с обычным патроном скорость пули увеличена на треть. Малоэффективен против бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9х18 +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>Патроны 9х19 мм FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_descr">
		<text>Стандартный патрон калибра 9х19 мм с оболочечной пулей. Обладает хорошими баллистическими характеристиками и при этом недорог в изготовлении, что и обусловило широкое его распространение. Малоэффективен против бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9х19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Патроны 9x19 мм JHP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_descr">
		<text>Полуоболочечная пуля с экспансивной выемкой имеет высокое останавливающее действие и не склонна к рикошетам. Используется в основном как «полицейский» боеприпас и в гражданском оружии индивидуальной защиты. Малоэффективен против бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 JHP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Патроны 9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_descr">
		<text>Дозвуковой «автоматный» патрон СП-6 оснащён полуоболочечной пулей с частично открытым сердечником из закалённой стали. Требует использования глушителя для обеспечения бесшумной стрельбы. Распространён в некоторых странах - участницах Варшавского договора. Эффективен против бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Патроны 9х39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_descr">
		<text>Дозвуковой «снайперский» патрон СП-5 оснащён пулей с биметаллической оболочкой. Полость позади стального сердечника заполнена свинцом. Требует использования глушителя для обеспечения бесшумной стрельбы. Распространён в некоторых странах - участницах Варшавского договора.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9х39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Аккумуляторы</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Граната M203</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_descr">
		<text>Граната подствольного гранатомёта М203 калибром 40 мм. Радиус эффективной зоны поражения осколками составляет около 5 м. Также возможно использование в интегрированном гранатомёте комплекса FN F2000.</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>М203</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Граната ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_descr">
		<text>Осколочно-фугасная противопехотная граната. При помощи пусковой установки РПГ-7 позволяет поражать укрывшегося противника на расстоянии, превышающем дальность броска ручной гранаты.</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Граната ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_descr">
		<text>Осколочная граната подствольного гранатомёта ГП-25 «Костёр»; используется также в комплексе «ОЦ-14 Гроза» и гранатомёте «РГ-6». Радиус эффективной зоны поражения осколками составляет около 5 м.</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1">
		<text>Граната Ф-1</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Ручная оборонительная граната; её осколки способны пробивать бронежилеты средней степени защиты, а взрывная волна поражает цели в радиусе до 7 м. В руки сталкеров попадает обычно в процессе меновых отношений с военными.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Наступательная ручная граната с небольшим радиусом поражения осколками. Радиус поражения взрывной волной составляет около 5 м. Часто используется сталкерами для выкуривания мутантов из нор.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke">
		<text>Дымовая граната</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke_descr">
		<text>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымовой завесы. Время формирования завесы - 10 секунд.</text>
	</string>
	
<!-- Оружие -->	

	<string id="st_wpn_vihr">
		<text>СР-3М "Вихрь"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vihr_descr">
		<text>Дальнейшее развитие линейки специального оружия. Может комплектоваться магазином на 30 патронов и раскладываемой рукояткой, а также имеет складной приклад.</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_kiparis">
		<text>РПГ-26 "Аглень"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_kiparis">
		<text>Лёгкий одноразовый гранатомёт, который часто используют военные.</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_kiparis">
		<text>ОЦ-02 "Кипарис"</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_kiparis_descr">
		<text>Быстрый и довольно дешёвый российский пистолет-пулемёт с неудобным окном выброса гильз.</text>
	</string>		
	<string id="st_wpn_aps">
		<text>АПС</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_aps_descr">
		<text>Пистолет Стечкина сочетает в себе убойную мощь и скорострельность на короткой дистанции.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>АН-94 «Абакан»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74">
		<text>АК-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m">
		<text>АК-74М</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>Beretta M9</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz66">
		<text>Обрез ТОЗ-66</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz66_full">
		<text>ТОЗ-66</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_toz66_descr">
		<text>Охотничье ружьё с горизонтальным расположением стволов. Один из самых распространённых видов оружия у бандитов, очень эффективен в ближнем бою.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle">
		<text>Desert Eagle</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort">
		<text>Форт-17</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36">
		<text>HK G36</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36k">
		<text>HK G36K</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_g36k_descr">
		<text>Более поздняя версия, на которой расположена планка Пикатинни. Позволяет устанавливать прицелы.</text>
	</string>		
	<string id="st_wpn_gauss">
		<text>Гаусс-пушка</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza">
		<text>ОЦ-14 «Гроза»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>Автоматно-гранатометный комплекс, на 70% унифицированный с автоматами типа АКС-74 (основные отличия - калибр 9х39 мм, компоновочная схема «булл-пап» и более широкие возможности для модернизации). Разработан для вооружения подразделений быстрого реагирования. Очень ценим военными и сталкерами за способность надёжно поражать защищённого бронежилетом или расположенного в укрытии противника.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85">
		<text>L85</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300">
		<text>LR-300</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1">
		<text>M4A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1_descr">
		<text>Популярная американская штурмовая винтовка, состоящая на вооружении десятки лет.</text>
	</string>		
	<string id="st_wpn_mp5">
		<text>HK MP-5</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>Данный пистолет-пулемёт заслуженно пользуется огромной популярностью благодаря надёжности, удобству в обращении и высокой точности стрельбы. Принятый на вооружение армейских и полицейских подразделений многих стран, он появился и на чёрном рынке и со временем добрался до Зоны.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb">
		<text>ПБ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pmm">
		<text>ПМм</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pmm_descr">
		<text>Наиболее распространённый в зоне пистолет, наследие советской эпохи, ПМ - один из лучших представителей класса компактного оружия самообороны. Он отличается небольшими размерами, исключительно надёжен, прост в использовании и обслуживании. Среди недостатков - малая дальность и точность стрельбы, невысокая эффективность пули и - в сравнении с современными пистолетами того же класса - довольно большая масса при недостаточной ёмкости магазина. В данной версии оружия установлен чуть более вместительный магазин.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm">
		<text>ПМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta">
		<text>PAS-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6">
		<text>РГ-6</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_descr">
		<text>Гранатомёт револьверного типа, в котором каморы барабана образованы шестью нарезными стволами. Предназначен для борьбы с противником, находящимся в укрытиях, и ведению огня по площадям; полезен также при нападении на хорошо охраняемые объекты или в бою с особо живучими тварями.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm">
		<text>ПКМ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_descr">
		<text>Ручная модификация армейского пулемёта с ленточным питанием. Несмотря на высокую массу и неудовлетворительную точность боя, нашёл себе достаточно широкое применение в Зоне. В основном используется для подавления превосходящего по численности противника и при зачистках логов мутантов.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>РПГ-7</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220">
		<text>SIG-Sauer P220</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550">
		<text>SIG SG 550</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>Представитель относительно нового семейства штурмовых винтовок. Благодаря высокой надёжности, точности боя и удобству в обращении является одним из лучших образцов вооружения этого класса. В Зоне встречается нечасто и стоит немалых денег; обычно её специально заказывают для себя бывалые сталкеры.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>Данный тип снайперской винтовки находится на рынке вооружений вот уже добрых полвека и за это время успел зарекомендовать себя как исключительно надёжное и удобное в обращении оружие. В войсках она служит в основном для поражения удалённых целей, которые невозможно достать из автомата, но сталкеры оценили СВД во многом за то, что пуля из неё позволяет пробить даже самую толстую шкуру мутанта или хороший бронежилет.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu">
		<text>СВУ</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34">
		<text>ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez">
		<text>Обрез ТОЗ-34</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>Широко распространённое охотничье ружьё-«вертикалка» благодаря достаточной точности и хорошему останавливающему действию обеспечивает более надёжную защиту от мутантов, чем пистолет. Очень дёшево и доступно в сравнении с большинством видов оружия, поэтому активно применяется новичками и бандитами на окраинах Зоны.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp">
		<text>HK USP</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>Главные отличительные черты этого оружия - высочайшие надёжность и живучесть при отличной точности боя. Несмотря на некоторые недостатки (например, значительные размеры, высоко расположенный центр тяжести и массивный затвор, затрудняющий скрытое ношение) пользуется значительной популярностью среди ветеранов Зоны.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez">
		<text>ВСС «Винторез»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>«Винтовка снайперская специальная» предназначена для бесшумной и беспламенной снайперской стрельбы при проведении спецопераций, когда необходимо сохранить в тайне позицию стрелка. Её боеприпас обеспечивает высокие бронебойное и останавливающее действия; кроме того, данное оружие снабжено интегрированным глушителем и оптикой. Несмотря на магазин небольшой ёмкости, очень ценится сталкерами.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther">
		<text>Walther P99</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300">
		<text>Wincheaster 1300</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wincheaster1300_descr">
		<text>Помповый гладкоствольный дробовик западного производства, который пользуется широкой популярностью благодаря надёжности и высокой скорости перезарядки. Все детали данного оружия снабжены антикоррозионным покрытием.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mr133">
		<text>МР-133</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mr133_descr">
		<text>Обыкновенное охотничье ружьё из России, часто используется на охоте.</text>
	</string>
	
	<string id="ammo-gauss_cardan">
		<text>Кустарные батареи</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>Современный автомат, разработанный на замену устаревающему АКС-74. Одна из главных особенностей - возможность ведения огня очередями по 2 выстрела с высокой точностью, так что на расстоянии ста метров обе пули ложатся в одну точку. Это существенно увеличивает шансы поразить цель благодаря совокупному останавливающему и пробивающему действию пуль.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>Автомат образца 1974 года, с появлением которого армии стран Варшавского договора начали переходить на малокалиберный и малоимпульсный патрон. Массивный компенсатор позволяет ещё более снизить и так не слишком значительную отдачу, что положительно сказывается на точности и кучности боя во всех режимах ведения огня. Кроме того, это простое в устройстве и надёжное оружие.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>По своим габаритам и массе близок к пистолетам-пулеметам, однако устройство механизма почти полностью идентично АКС-74. Малые габариты оружия позволяют успешно использовать его в условиях городской застройки и в стесненных условиях, а пробивающее действие пули довольно велико. Среди недостатков - малая прицельная дальность и склонность к быстрому перегреву.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>Усовершенствованная модель пистолета, который стал классикой автоматического оружия и с честью прошёл все вооружённые конфликты XX века. Как в исходном, так и в модифицированном варианте он до сих пор выпускается десятками, если не сотнями производителей. Единственным недостатком можно считать невысокую ёмкость магазина, но в определённой степени это компенсируется мощным патроном.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_descr">
		<text>Настоящая «карманная пушка» - большая, тяжёлая и обладающая чрезвычайно высокой убойной силой. Разрабатывался как специализированное оружие для охоты на среднюю и крупную дичь, а также для спортивной стрельбы по силуэтным мишеням на дальностях от пятидесяти метров. Из-за цены, массы и внушительных габаритов особого распространения в Зоне не получил.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>Пистолет украинского производства, предназначенный в основном для вооружения правоохранительных органов и силовых структур. Обладает лучшими по сравнению с ПМ точностью боя, приёмистостью и ёмкостью магазина. В основном попадает в Зону среди широко реализуемой здесь отбраковки (в основном это ранние образцы со всеми «детскими болезнями»). Тем не менее, пользуется спросом у сталкеров из-за достаточно высоких боевых характеристик.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>Воплощение новых тенденций в автоматическом оружии западного производства: принцип работы автоматики основан не на полусвободном затворе, а на коротком ходе газового поршня. Нужно сказать, изменения явно пошли на пользу: данная штурмовая винтовка представляет собой первоклассный образец современного оружия - лёгкого, надёжного и эргономичного.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>Обнаруженные при эксплуатации недостатки данной винтовки привели к тому, что большая часть оружия была модернизирована, а списанные партии через чёрный рынок попали в Зону. Главными достоинствами являются штатный четырёхкратный оптический прицел, высокая точность одиночного выстрела и высокий потенциал модернизации. При стрельбе очередями точность боя резко падает, а автоматика демонстрирует склонность к задержкам.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>Новая ступень в развитии знаменитой линейки оружия. Фактически изменения коснулись лишь верхней половины ствольной коробки со стволом, газоотводным узлом и затворной группой, в результате чего повысились эргономичность и надёжность, а масса, наоборот, снизилась. Данная винтовка отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает её малопригодной для использования в сложных условиях Зоны.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>Пистолет был разработан во второй половине ХХ века на базе пистолета ПМ для вооружения разведывательных групп и персонала спецслужб. Данная модель считается морально устаревшей, но в умелых руках это по-прежнему весьма эффективное оружие.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>Наиболее распространённый в зоне пистолет, наследие советской эпохи, ПМ - один из лучших представителей класса компактного оружия самообороны. Он отличается небольшими размерами, исключительно надёжен, прост в использовании и обслуживании. Среди недостатков - малая дальность и точность стрельбы, невысокая эффективность пули и - в сравнении с современными пистолетами того же класса - довольно большая масса при недостаточной ёмкости магазина.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_descr">
		<text>Гладкоствольный боевой дробовик, разработанный для повышения огневой мощи спецподразделений армии и полиции. Основные достоинства - высокие ёмкость магазина и практическая скорострельность; основные недостатки - внушительные габариты и масса оружия, а также невысокая скорость перезарядки. В Зоне встречается редко и применяется в основном для зачистки логов мутантов.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>Гранатомёт образца 1960-х, в огромном количестве оставшийся на армейских складах, откуда и попал в Зону. Представляет собой гладкоствольное однозарядное пусковое устройство безоткатного типа, укомплектованное оптическим прицелом ПГО-7 кратностью 2,7 диоптрии. Внушительные габариты и большой вес делают это оружие не слишком распространённым среди сталкеров, но ввиду огромной разрушительной силы и простоты использования оно нашло себе верных почитателей в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>Единственная оставшаяся в серийном производстве модель популярного во всём мире пистолета. Данное оружие характерно прекрасной эргономикой и отличной точностью боя. Малая ёмкость магазина компенсируется мощным патроном и надёжностью швейцарских часов. Неудивительно, что пистолет пользуется неизменным спросом у бывалых сталкеров и наёмников.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>Более современный вариант снайперской винтовки СВД, в котором для уменьшения габаритов использована компоновка «булл-пап». Обладает более высоким по сравнению с «родительницей» боевым темпом стрельбы при меньшей массе, причём точность боя на малой и средней дальностях осталась примерно той же. Сегодня пользуется вполне заслуженной популярностью в войсках и среди сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>Сверхточное высокотехнологичное оружие, известное как «изделие №62», было разработано конструкторами секретных лабораторий внутри Зоны. Принцип его действия основан на разгоне пули системой электромагнитов; пуля при этом способна развивать сверхскорости, что обеспечивает колоссальную пробивную способность при почти полном отсутствии отдачи. Для обеспечения достаточной энергоёмкости аккумуляторов в последних используются частицы определённых артефактов.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>Пистолеты этой серии имеют во всём мире репутацию надёжного, хотя и несколько громоздкого оружия, и состоят на вооружении армейских и полицейских формирований многих стран. Не менее популярны и у преступников благодаря мощному патрону и ёмкому магазину. Как правило, в Зону попадают не самые новые модели.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>Отличный пистолет западного производства, отличающийся высокой надёжностью, ёмким магазином, хорошей точностью боя и, пожалуй, лучшей в своем классе эргономикой. Попав в Зону, стал одним из самых распространенных пистолетов как среди профессионалов, так и среди новичков при деньгах.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_descr">
		<text>Энергетические элементы, использующие в качестве источника энергии капсулированный фрагмент артефакта «Вспышка». Изготовлены в заводских условиях при помощи высокотехнологичного оборудования.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan_descr">
		<text>Энергетические элементы пониженной ёмкости, использующие в качестве источника энергии капсулированный фрагмент артефакта «Вспышка». Пониженная ёмкость обусловлена кустарными условиями изготовления элементов.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mine_name">
    	<text>ПФМ-1 «Лепесток»</text>
  	</string>
  	<string id="st_wpn_mine_descr">
		<text>Противопехотная мина ПФМ-1, печально известна благодаря многочисленным жертвам среди мирного населения. В обиходе носит название «мина-лепесток» - из-за своей необычной формы.</text>
  	</string>
</string_table>